+++
title = "删除内部路由"
description = "删除不再使用的内部路由。"
weight = 5
+++

删除不再使用的内部路由。

**注意**：内部路由删除后，将导致关联该内部路由的访问规则不可用，最终导致无法实现计算组件的服务发现和访问。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待删除内部路由的命名空间。

2. 在左侧导航栏中单击 **网络** > **内部路由**，进入内部路由列表页面。

4. 单击待删除内部路由记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击待删除 ***内部路由的名称***，进入内部路由的详情页面。
	
	2. 单击页面右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **删除**。

4. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定**。
